[恭喜賀喜]蘋果基佬CEO接班人 時尚女魔頭將離職

據國外媒體報道，蘋果公司(Apple)周二宣布，負責零售業務的一把手安吉拉·阿倫茨(Angela Ahrendts)將於4月份離職。

蘋果同時宣布，在蘋果工作了30年的高管奧布萊恩（Deirdre O‘Brien）擔任負責零售業務和人事業務的高級副總裁。奧布萊恩此前曾擔任人事副總裁一職，蘋果表示，她將繼續監督與這一角色相關的職能，包括人才開發和員工關系。

據蘋果稱，阿倫茨在過去五年中一直領導著蘋果的零售和在線官方商店，但現在已經決定離開，“從事新的個人和職業追求”。她是蘋果公司薪酬最高的員工之一。根據蘋果公司2019年1月8日提交的監管報告，2018年阿倫茨的薪酬總額為2650萬美元。相比之下，首席執行官蒂姆·庫克(Tim Cook)在那一年的薪酬總額為1570萬美元。

阿倫茨是從奢侈品牌巴寶莉(Burberry)加盟蘋果的，她曾在巴寶莉公司擔任首席執行官。有傳言稱，阿倫茨可能接替庫克擔任蘋果公司首席執行官，但阿倫茨在2017年10月接受媒體采訪時稱這些說法是“假新聞”，相當“愚蠢”。

上個月末，阿倫茨在接受“時尚商業”(Vogue Business)采訪時表示，她仍有些懷念時尚界，但當時蘋果正在做的工作把她吸引到了蘋果公司。

“你知道，我熱愛時尚40年了，”她在采訪中說。“當你知道這個行業的一切，在這個行業中長大的時候，這是非常美妙的。我想念時裝業的一些東西，但我去了蘋果公司，因為我覺得這是世界上最偉大的公司之一的一種召喚。我覺得我們甚至可以做一些我們在巴寶莉做過的事情：團結人們去做令人難以置信的事情。”

在蘋果，阿倫茨曾表示，她關心的是零售業對公司品牌的影響，而不僅僅是銷售數據。

她對“Vogue”雜志說：“不管顧客是如何進來買東西的，你都必須把它看作是一個財務損益表，這就是問題所在，企業試圖讓這些商店在獨立的基礎上運作。當有人在網上購物並在店內提貨時，收入就會流向網上，而不是商店，但你是在商店裏做所有的工作。他們需要從不同的角度看待這一問題。”

以下是蘋果宣布阿倫茨離職的消息：
蘋果今天宣布，奧布萊恩將承擔管理蘋果零售點和在線商店的新職責，擔任負責零售業務和人事業務的高級副總裁，向首席執行官蒂姆·庫克匯報工作。安吉拉·阿倫茨(Angela Ahrendts)在領導公司零售和在線商店的五年變革之後，計劃於今年4月離開蘋果，從事新的個人和職業追求。

在她擴大後的角色中，奧布萊恩將帶著她長達30年的蘋果經驗領導公司的全球零售業務，專註於客戶與員工之間的聯系以及為他們服務的流程。她將繼續領導員工團隊，監督所有與員工相關的職能，包括人才開發和蘋果大學、招聘、員工關系和經驗、業務夥伴關系、福利、薪酬以及包容性和多樣性。

“在蘋果，我們相信我們的靈魂就是我們的員工，奧布萊恩比任何人都更了解我們團隊的素質和實力，”蘋果首席執行官蒂姆·庫克(Tim Cook)說。“三十多年來，她一直幫助蘋果專註於服務客戶和豐富生活。她是一位傑出的領導者，從一開始她就是我們在世界各地的零售團隊的重要合作夥伴。我很高興能在奧布萊恩的新職位上與她一起工作，我知道我們的7萬名零售員工也將如此。”

奧布萊恩表示：“人們來到蘋果是為了做他們一生中最好的工作，我們的零售團隊每天都在世界各地的每一次互動中展示他們的激情。與這樣一個才華橫溢、各式各樣、富有想象力的團隊合作和學習，是畢生難得的機會。我期待著這段旅程，也期待著繼續員工團隊的重要工作，以支持所有令人驚嘆的蘋果員工。”

今天，蘋果在五大洲經營著35家在線商店和506家零售店，員工都是致力於豐富生活和服務社區的團隊。每一家蘋果零售店都為顧客提供創新計劃，包括“今日蘋果”，旨在釋放創造力、激發學習和鼓勵聯系。

“我要感謝安吉拉在過去的五年裏激勵和激勵了我們的團隊，”蒂姆·庫克說。“她一直是一個積極的，變革的力量，無論是對蘋果的商店和他們所服務的社區。在她即將開始新的篇章時，我們都向她致以最良好的祝願。”

“過去五年是我職業生涯中最刺激、最具挑戰性和最有成就感的一年。通過團隊的共同努力，零售業務從未像現在這樣強大或更好地為蘋果做出更大的貢獻，”阿倫茨說。“我覺得現在是把接力棒傳給奧布萊恩最好的時機，奧布萊恩是蘋果最優秀的高管之一。我期待著看到這支令人驚嘆的團隊在她的領導下，將如何繼續逐步改變世界。”

1984年，蘋果公司推出了Macintosh電腦，使個人科技產品發生了革命性的變化。如今，蘋果憑借iPhone、iPad、Mac、蘋果手表和Apple TV機頂盒引領世界創新。蘋果的四個軟件平台——iOS、MacOS、WatchOS和tvOS——在所有蘋果設備上提供無縫體驗，並為人們提供突破性服務，包括應用商店(App Store)、蘋果音樂(Apple Music)、蘋果支付(Apple Pay)和iCloud雲存儲。蘋果的100000多名員工致力於制造地球上最好的產品，並使世界變得比我們發現的更好。

之前有人話apple行奢侈品路線行得啱

Apple Vertu化失敗

vertu 都垃圾到變左中國品牌

我係賣咁貴呀 吹咩

而家知錯再改都好 睇下呢兩年點

走得好
一個自大無知既女人

Iphone越賣越賣就係關佢事？

請佢嗰個先最應該炒

成個人事部炒起

依家頂佢個老女人就係當初請佢嗰個
HR 最大粒嗰個

下個都係女人

豬年第一件好事

好似仲有另一個

個老女人都有些少作為既，起碼store依家多元化左有班上，行落去係舒服既，不過早走早著啦

SJ 年代已經有堂上 ...

電話想行奢侈路線

新一年apple